let questions = [
    {
        question: 'Qual o nome do rio que banha o Egito?',
        options: [
            'Tigre',
            'Au-au',
            'Nilo',
            'Iguaçu',
            'Despedida'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Para que servia as pirâmides?',
        options: [
            'Enterrar os faraós',
            'Guardar comida',
            'Enfeitar o deserto',
            'Salão de festas',
            'Para batizar as crianças'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Para que servia o shaduf?',
        options: [
            'Para pescar',
            'Para nadar',
            'Para tirar água do rio',
            'Tomar banho',
            'Para fazer comida'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Como era feito o papel egipicio?',
        options: [
            'Celulose',
            'Papiro',
            'Couro animal',
            'Palha',
            'Argila'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Por que os egípicios mumificavam os corpos?',
        options: [

            'Acreditavam na vida após a morte',
            'Para não feder',
            'Pois eram higiênicos',
            'Para se purificar',
            'Pois achavam múmias bonitas',
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Como era o nome do livro que enterravam junto com os mortos?',
        options: [
            'Bíblia',
            'Livro dos mortos',
            'Gibi',
            'Corão',
            'Vedas',
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Quais os nomes das principais pirâmides?',
        options: [
            'Sacaré, djoser, tiries',
            'Queops, quefrem e miquerinos',
            'meidins, tanqueres, sefrés',
            'Sebeferu, zauite, raturés',
            'Unas, teti, pepi'
        ],
        answer: 1
    },
    {
        question: 'Como se chama o túmulo onde era colocado o faraó?',
        options: [
            'Duna',
            'Amon',
            'Sarcófago',
            'Estojo de madeira',
            'Caixa preta'
        ],
        answer: 2
    },
    {
        question: 'Nome da escrita utilizada pelos egípcios para registrar textos?',
        options: [
            'Hieróglifos',
            'Desenhos',
            'Letras',
            'Cuneiforme',
            'Pintura rupestre'
        ],
        answer: 0
    },
    {
        question: 'Quem tinha o maior poder na sociedade egípcia?',
        options: [
            'General',
            'Faraó',
            'Sacerdote',
            'Presidente',
            'Primeiro ministro'
        ],
        answer: 1
    },
];